{   
  "results": [
    {

      "question": "Ποιά από τα παρακάτω αποτελούν ανακυκλώσημα σκουπίδια;",
      "correct_answer": "Πλαστικά μπουκάλια",
      "incorrect_answers": [
        "Υπολείμματα τροφίμων",
        "Χρησιμοποιημένες χαρτοπετσέτες",
        "Κεραμικά και μαγειρικά σκεύη"
      ]
    },
    {

      "question": "Ποιος από τους παρακάτω είναι ο καλύτερος τρόπος μείωσης των απορριμμάτων;",
      "correct_answer": "Επαναχρησιμοποίηση αντικειμένων",
      "incorrect_answers": [
        "Κομποστοποίηση υπολειμμάτων τροφίμων",
        "Ανακύκλωση",
        "Κάψιμο σκουπιδιών"
      ]
    },
    {

      "question": "Ποιο από τα παρακάτω είναι παράδειγμα οργανικών αποβλήτων;",
      "correct_answer": "΄Κουκούτσι μήλου",
      "incorrect_answers": [
        "Γυάλινα βάζα",
        "Πλαστικά μπουκάλια",
        "Αλουμινόχαρτο"
      ]
    },
    {

      "question": "Ποιο από τα παρακάτω είναι ένας τρόπος για να μειώσετε την ποσότητα των απορριμμάτων που παράγετε όταν ψωνίζετε;",
      "correct_answer": "Αγορά ειδών χύμα",
      "incorrect_answers": [
        "Αγορά νέων ρούχων κάθε εβδομάδα",
        "Χρησιμοποιώντας πλαστικές σακούλες για κάθε αντικείμενο",
        "Αγορά πακέτων τροφίμων και ποτών μιας χρήσης"
      ]
    },
    {

      "question": "Ποιο από τα παρακάτω είναι παράδειγμα επαναχρησιμοποίησης;",
      "correct_answer": "Χρησιμοποιώντας ένα γυάλινο βάζο για την αποθήκευση σνακ",
      "incorrect_answers": [
        "Πέταγμα άδειου μπουκαλιού νερού",
        "Ανακύκλωση κουτιού από χαρτόνι",
        "Αφήνοντας τα φώτα αναμμένα όταν φεύγετε από ένα δωμάτιο"
      ]
    },
    {

      "question": "Ποιο από τα παρακάτω στοιχεία μπορεί να κομποστοποιηθεί;",
      "correct_answer": "Κόκαλα κοτόπουλου",
      "incorrect_answers": [
        "Φελιζόλ",
        "Κουτιά αλουμινίου",
        "Πλαστικές σακούλες"
      ]
    },
    {

      "question": "Ποιο από τα παρακάτω αντικείμενα μπορεί να ανακυκλωθεί;",
      "correct_answer": "Πλαστικά μπουκάλια",
      "incorrect_answers": [
        "Μπανανόφλουδες",
        "Λερωμένες συσκευασίες πίτσας",
        "Χρησιμοποιημένα μωρομάντηλα"
      ]
    },
    {

      "question": "Τι μπορούμε να κάνουμε με παλιά ρούχα;",
      "correct_answer": "Δωρίστε τα σε φιλανθρωπικό ίδρυμα",
      "incorrect_answers": [
        "Πετάξτε τα στα σκουπίδια",
        "Να τα πετάξω στο τζάκι",
        "Κομποστοποίηση"
      ]
    },
    {

      "question": "Ποιος είναι ο σκοπός της κομποστοποίησης;",
      "correct_answer": "Να μετατραπούν τα οργανικά απόβλητα σε έδαφος πλούσιο σε θρεπτικά συστατικά",
      "incorrect_answers": [
        "Η δημιουργία ενός νέου τύπου πλαστικού",
        "Να δημιουργεί ενέργεια από τα απόβλητα",
        "Για την ανακύκλωση γυάλινων μπουκαλιών"
      ]
    },
    {

      "question": "Ποιο από τα παρακάτω είναι κακό για το περιβάλλον;;",
      "correct_answer": "Να πετάω τα σκουπίδια σε κοινόχρηστους χώρους πρασίνου",
      "incorrect_answers": [
        "Ανακύκλωση",
        "Επαναχρησιμοποίηση",
        "Ελαχιστοποίηση σκουπιδιών που παράγω ατομικά"
      ]
    }
  ]
}